房委會34萬單位加入未補價資助出租計劃, 料9月實施

房委會資助房屋小組委員會通過讓房委會以試行形式，將轄下34萬個單位合資格業主，加入房協的「未補價資助房屋出租計劃」，由以往業主只可以分租，改為可以整個單位出租，或最多租給兩個家庭，希望9月能夠實施。

資助房屋小組委會主席黃遠輝表示，以往不少人不希望與其他人同住，他認為計劃優化後，會有更多業主願意出租。他又說委員提出多項意見，包括希望限制租金低於市面租金，但他希望優化計劃在沒有租務管制下，先試行一段時間再檢視。

他表示，要考慮提供足夠誘因，供業主出租單位。若設立嚴謹的租金制約，業主願意將單位出租機會比較少，期望在優化方案下，業主擁抱初心，將單位以稍為低於市價出租，舒緩基層壓力。

小組委員尹兆堅認為，方案沒有考慮到合資格租戶承租能力有限，批評優化方案「離地」，擔心失敗收場，又期望實施一季後檢討成效。

多個選擇, 租租唔一定租D又貴又唔實用既私樓/劏房

大把人偷雞租俾親朋戚友 仲唔駛報稅

最後只係比市價減一千幾百

租金低左。。
私人樓價仲可以咁硬？

都唔同客路

出租予輪候公屋家庭

指定對象

租值唔敢講, 但講可靠老老實實呢D客先穩陣唔會玩野

要同其他家庭分租…一定出問題

隨時交唔租，咪搞

佢可以揀唔分租

輪公屋又有老婆仔女既租客係好麻煩

輪候公屋 一是低收入 一是地盤 的士佬
平時佢地只負擔起5-6千 一家三口都是一間房

又係益150

輪即係未審查
只要18歲有申請過都可以了
根本放寬左34萬個盤出黎

換輪候戶應該會準時交租
佢寫明唔交租影響公屋輪候就可以

個居屋無補地價， 即係好大機會有業主本身住緊， 固然有啲業主可能 去親人屋企住， 但係數目應該唔係多。
另外有啲已補地價嘅居屋都係攞去放租， 如果 同一屋苑已補地價居屋租緊萬五蚊， 咁未補地價嘅居屋會放幾多錢租呢？

又幫手推高居屋價值了

樓市gogogo